儲蓄人壽保險點揀好？

如題

唔好買儲蓄保

🙌🏾🙌🏾🙌🏾🙌🏾

一定要搭term

係另一個post一轉貼完實單出黎就好多保險狗出黎護航, 呢下呢個post又有冇先

其實儲蓄人壽好貴 你真係想人壽保成世？

其實資料唔齊，佢只係show 左兩個forecast

但冇show 到現有現金價值

有起事都想屋企無咁大負擔😐

有無話要幾多年呀
例如你屋企人今年60歲 你想保到佢哋80歲
咁買20年就得

唔識睇, 不過下一年預測差咁多, 幾年後預測冇30萬, 點樣都唔會今年做得足啦

其實要拎番實際現值黎比較先知究竟走樣走左幾多，再睇埋市場環境先評論過唔過份

10 年前點會估到有武肺

如果儲蓄保會咁樣緊跟大市上落, 咁點解唔曬落盈富基金呀

為左減低風險，保險plan 既投資會大約分散幾個部份

1. 貨幣
2. 物業
3. 債券
4. 股票

儲保係會受市場外圍影響，雖然會同預期比會走樣，但只係賺少左，實際上仍然係增長緊

無論咩股票都好，都有上有落，差在多定少

而儲保係一定向上升，差在升多升少

佢張單未來4年預測身故賠償咪年年都跌緊囉
明知會跌, 死人都會愈賠愈少, 精算佬不如放枕頭底啦
定係又話呢個只係預測, 到時實際會賠多一倍錢呀

唔洗揀，全部有儲蓄成份ge 保險都係垃圾
成日同你講ge回報都係非保證，保證回報低撚到我寧願放銀行

保險只買消費性，人壽同醫療危疾都係 儲蓄成份一係勁少保障額，一係供好撚多

利申：以前做銀行sales，成日要賣垃圾，做左一陣冇做

圖入面你可以見到

1. 退保價值
2. 身故賠償

退保價值
指既係你cut 單，可以拎番幾多錢，亦即係e 個plan 你儲蓄左幾多錢

你可以見到退保價值既總金額係永遠都上升緊，所以儲蓄層面黎講即使走樣仍然係有增無減。

身故賠償
你可以係非保證部份見到
a. 累積歸原紅利 - 有增無減
b. 特別紅利 - 有升有跌

b. 特別紅利有升有跌亦係 身故賠償 減少既原因

累積歸原紅利 與 特別紅利 係兩樣野黎，所以名都唔同

累積歸原紅利
派左比你就係屬於你，公司拎唔走，所以有升無跌，亦稱為累積

特別紅利
只會於你退保cut 單，或死左先會進行一次性派發
並不屬於累積，所以會受市場升幅影響。

e.g. 上年賺3萬蚊，今年賺2萬蚊，基於唔係累積，所以今年拎e 部份既錢只有2萬蚊。

特別紅利雖然有跌，但大多趨勢仍然係升，
因特別紅利是受到 (保證派發金+累積歸原紅利）影響，類似你持有幾多股份就分幾多錢比你既概念

基於保證派發金同累積歸原紅利有增無減，所以特別紅利主要趨勢都係升

巴打你岩wor

可以傾一傾ching 有興趣搵我